屋企人失業

屋企人做打邊爐，尋日一檯客都冇
今日俾人炒左
好彩仲有另外一個人頂住
我依家讀緊大學，本來想下年exchange
依家咁嘅時勢，可能連我啲儲蓄都要拎黎用
去exchange既錢都冇埋
究竟幾時先完

咁低人工唔做都罷啦

攬炒係咁架啦

窮鬼學人exchange

唔低架

純好奇
你成家人都冇儲錢習慣架咩
點解俾人炒完經濟狀況即刻就咁緊張

有無五皮？

連登仔讀ive fg 50k

無50k返工做乜柒？

你屋企人做海底撈？

做飲食可能有幾多？

你都係想講exchnage>屋企人失業。借grant loan幫到你😀

因為我細佬今年dse，我驚今年年底都未完
咁一年8萬學費都幾傷㗎嘛

願哆啦保佑你 學校有冇得借grant loan？

3皮

借loan

點解一定要exchange
眼界同去邊無關係ga wow

但唔排除威d咁law

有得去exchange真係要去 考獎學金都好啦
當然睇國家

借loan
支持你去exchange 唔駛理其他人講咩
借loan 自己還 對自己負責就ok

一定有關系囉

唔exchange好小事姐，
你係生事你會選擇一邊part time一邊讀書，
唔好講到世界末日咁。

一年唔係4萬幾?

我同細佬

多謝中共送大禮
如果唔係有社會運動，香港仲大鑊呀

1個sem 4萬幾

有，希望三月正常翻啦⋯⋯

有冇去過exchange?

有.直.接.關.係
我支持樓主去

好
我真係好想去，我呢世人除咗台灣之外都冇去過

揀咗去邊未啊～～

巴定絲，可以做援交搵快錢

真心咩，ugc唔係42100？

睇你一係就入唔到大學 一係就唔夠gpa去exchange
井底到呢

連登狗不嬲都話攬炒

你驚？

我想去日本
但cu今年收好高
Chur緊gpa

一世人一次機會架咋
賣底褲都要去啦

我細佬應該考到大學，所以我同佢一年咪8皮

如果屋企窮到燶
住和食都無錢
你就留返d錢熬啦

我個人就覺得睇餸食飯...有條件緊係去試下最好，但當屋企都負擔唔到的話就唔好夾硬去

老實講日本真係唔洗去
上年去完Austria exchange

真係窮應該可以full grant啦，香港地唔會因為窮冇得去讀書/去excharge

我老母話出面個個都係自己供自己讀書一個崩都唔比我，但家用要照俾

依家仲ok
我自己有3萬儲蓄
屋企人有10萬
再加上我交咗今個sem學費，應該可以撐2，3個月
我唔出街，一個月使500都冇
但我個仆街細佬日日出去

家道中落無辦法， 相反我驚你自私情況下， 影響到你父母無得開飯都要供你去exchange

辛苦你啦
我好啲，屋企人交學費

有exchange一定要去啊！第時CV有overseas experience都好緊要！

見到個個post 都有d社會廢物話要攬炒真係唔知笑定喊好
嗰d人真係食物鏈底層先講得出

唔會啦，因為我一路儲緊錢
想用自己錢去
同埋想去summer
因為時間短啲

感謝提醒

收幾分？

揀遠啲啦ching
日本好哂，一生人一次

咁大聲，一陣屌你係五毛，籃絲

會唔會考慮下grant loan呀巴打

cu我排成800幾
我仲有埋italy嘅offer 一個ugo一個college

睇吓點，如果佢有工就唔使啦
冇工一定申請
雖然我好唔鍾意爭人錢

好驚

想問下gpa幾高
我3.1，因為炒左科math

exchange預幾錢？

咁大個人仲想依靠冇錢嘅家人幫自己交學費？
可以借政府架喎學費

高你0.1倒 3.1要去歐洲跟college啦, college容易d有offer

去Exchange 嘅時候自已1蚊都無出過

咁既環境都借唔到政府錢?

而加呢個情況做飲食同零售都真係好慘
完全係手停口停 好多地方都要迫人夜AL或者no pay
真係要讀書會唔會試下借左學費先？
因為唔夠錢而冇去exchange可能將來會後悔

Shaw聽人講好似好少?

真正攬炒係咁架喇

聽落屋企人比人炒左都突然 呢個時刻搵工都唔易

借grant loan

其實真係睇情況，如果一路失業咁一定借，我認命唔去exchange
如果有工就如計劃

窮撚係唔可以咁奢侈

知唔知咩叫攬炒

咩叫幾時先完？你想經濟復甦？復甦就冇得攬炒，你想exchange想到傻撚左？做港豬？

絲打？狗沖

攬炒撚夠啦

屋企得返10萬 仲學咩人去exchange呀 諗下下期學費點交仲好啦
仲有武漢肺蔓延全球 三餐不繼 依個時候仲諗exchange 就抵你一世窮

好後悔攬炒

Summer sem 5皮夠唔夠⋯

真係唔得就借住錢先啦 真係冇辦法

借 non mean 囉

我自己仲有3皮

好似唔少㗎 不過睇重interview同你對college嘅contribution

依家做吓PT幫補吓啦

係香港讀大學唔會無錢讀書

其實好少事 咁大個人咪丫G丫左啦屌你

你都係想人哋氹你姐抵香港比中共屌打

不過依家PT 都好難搵
補習 飲食都無晒ＰＴ

今次pk了，冇上莊，唔住hall，摺到pk

Non mean啦出到嚟慢慢還

同老母話依家個個都唔使畀家用

屋企兩個人搵錢
一個月入3皮 一個未知
儲蓄得10皮？

關攬炒撚咩事
係個政府一路都唔封關先搞到依家咁
就算退一萬步講 真係唔關政府事
你覺得攬炒撚可以決定到啲病毒傳唔傳嚟香港?
你係怪都怪打邊爐家族啦下話?

你依家隨時冇得去exchange 係 的確係好慘
但係你咁樣開地圖炮有乜意思 仲要射撚錯對象

關攬炒咩事
而家全世界都撈唔掂㗎啦
攬炒？係政府攬撚住你黎炒啊

係呀，啲家長擔心仔女cut左好多，我今個月都係得六百收入
我自己都好驚
因為有啲家長痴線，仲帶住仔女返去
嗰啲我直接同佢講唔上一排

唔會完，唔可以完
知唔知咩叫炒
自炒就一定，重點係要攬埋對家炒
仲話大學生，醒少少啦

去邊同睇你去幾耐架姐

假膠post黎

我係話上面嗰班人
我其實係黎呻下
我唔係太想聽到啲人講攬炒就係咁架啦之類嘅嘢
Sorry

其實，正常連登仔U grad都儲到幾十萬，唔明你屋企點解得個10萬

樓主 = 港豬

可能佢哋仲有私己錢啦
我剩係知我老母銀行有十萬

敘述唔清楚唔好意思

多數都係學生嚟，到佢老豆老母失業埋，唔俾零用錢佢先識驚

到嗰班柒頭要出黎搵野做就知自己講攬炒有幾咁on9

你屋企人失業 係因為武漢肺炎 啲人唔敢出街打邊爐 要怪就怪大陸佬食野味 唔關攬炒事
咁簡單嘅邏輯關係都唔明 你咁蠢就唔好去exchange啦 去都只會浪費你屋企人錢 同qiut u 啦 大學唔係你依啲蠢人讀

sor get錯你意思
其實依家呢個情形勉強講只係被攬炒
因為對家本身已經自炒緊 冇必要衝埋去攬住佢
但個問題就係我地冇阻止到佢衝埋嚟

有冇揾過department會唔會有exchange船
或者問下學校有冇方法緊急借舊錢先

首先不推post
點講呢
我應該係各位口中嘅港豬
我呢一世人除咗台灣冇去過外國
所以我真係好想去exchange見識下
我唔會強求，有緣就去
冇緣就放棄
呢點我明白
我點解會話攬炒撚夠啦呢？
因為上面有班人係度不斷講攬炒係咁架啦之類嘅說話
我睇到有啲煩
所以我講聲對唔住先，唔係有心

exchange 要錢嘅咩 唔係俾翻大學學費？

雖然行業好慘談 但總有公司請人嘅
要睇屋企人會唔會選擇做飲食業以外嘅工

其實借一個sem學費都唔會好貴嘅
你出黎做野都好快會還得完
幾時去exchange阿？

我記得cu得2皮，不過summer sem應該夠了

生活費

響應罷工唔好咩？

我想summer sem去
屋企人之前有叫過佢同我一齊報保安
不過死都唔肯

Ummmmm... 我都係窮撚，學費自己賺，所以冇錢 exchange. 唔緊要啦！

一齊加油

再唔係直接同oal講下你個case
睇下會唔會仲有其他option

巴打你心情我了解 , 你想呻下傾訴下 既話
我勸你離開連登 去其他討論區

你都痴線

樓主有機會一定要去exchange啊，呢個係一個寶貴機會

求仁得仁

屋企冇錢就唔好去啦，雖然機會難得，但窮冇法，為屋企人著想

樓豬就係本身小康，依家變咗一個人養全家有啲吃力，grant 唔到我覺得可以loan住先

其實我知係有班五毛特登咁講嘢，搞到成個氣氛好差
好多謝大家咁樂意幫我
俾我呻下
我主要係迷惘比較多

攞自己啲錢出黎去exchange都唔肯制？
枉你屋企人咁撚辛苦做邊爐鋪養大你個閪仔

唔係唔肯啊，係屋企人再咁失業落去，我去exchange嘅儲蓄都要拎出嚟當全家支出

咁不如坐得問清楚你老母好過係到開post講廢話

summer sem都仲有少少時間嘅
或者叫屋企人試左搵工先
真係唔得先再諗點算

btw未畢業已經叫你報保安....
巴打你讀咩科阿？點解屋企會想你做保安

明白樓主你係心煩，但你情緒化都解決唔到問題。

想問樓主你本身有無申請學生資助？如果你屋企 財政咁緊張正常應該申請到，不論係半額又好4分1都好，只要合資格既學生資助受助人，去exchange可以申請到資助。

另外我記得政府有其他額外資助可以申請，只要GPA過3就有機會申請到。如果八大自己又有設校內資助，通常最高一萬。

如果你申請到資助，基本上個exchange你自己只需要比好少錢就去到。

意大利幫人買名牌夠供你讀書

冇錢學人生仔仲要生仔樓豬仲想去exchange

係我叫屋企人一齊報保安打錯

補充，因為各項資助係獨立批，唔會話你申請左一項就唔比你申請另一項。所以如果全額津貼既人成功申請晒所有資助，甚至可以癲到有錢剩，即係袋錢去exchange。 詳情最好問一問學校既學生事務處，佢地有D職員好熟申請資助既問題。

感謝你提供資訊
我本身冇申請，因為係最近先發生

無錢就申請學生資助啦，香港唔會因為無錢就無書讀，反而無錢仲著數，學費可以全額津貼晒，仲有得免息借生活費。除非你為左面子唔去申請姐。

我之所以咁唔想申請唔係因為面子
係因為之前試過交資料交左5次都話冇

你喺香港唔洗生活？

To 樓豬
上連登，勿認真

去歐洲啦
機會難得去遠啲

睇樓主你應該係讀八大。
唔知你Year幾啦，但入到八大其實真係唔洗怕突然無錢，亦都唔需要靠屋企。八大學生就算零收入，都有機會申請到一般貸款(非財仔)，如果你真係極想去，又唔怕之後要還錢，咪借錢去左先囉。

下年起去申請學生資助，再借生活費，就可以還到果畢錢。政府既貸款係你畢業前唔會計息，就算畢業後都只係計一厘息，唔洗驚還唔到。

申請資助唔洗覺得唔好意思，因為D錢你唔申請都去晒D大白象工程或者比晒D蝗。

利申：大學時期全額津貼

無咪再交囉，交到得為止，甚至可以親身去交，大學生有D問題要自己解決啦。

十萬好小…
假設租緊樓， 一個月起碼1萬， 不吃不喝一年已清袋
再加上經濟差， 唔知道幾時搵到工
Anyways good luck

太興 :管理層8折出糧，裁員、減薪
翠華 :部份结業，全線裁員及減薪
實惠 :管理層6日無薪假，裁員10%.4分店停業
莎莎 :20店结業全線裁員及減薪
海皇粥店 :全線裁員及減薪
郵輪 :全線裁員及減薪
周大福 :部份停業，全線裁員，無薪假及不派花紅
九巴 :減班次即減薪
噴射飛航 :減薪
龍皇酒家: 裁員
富臨 :部份結業及裁員減薪
敍福樓/日式線 :部份結業，部份停業及裁員
百樂門 :部份停業及裁員
彩福 :部份停業
譽宴 :部份停業
大榮華 :停業
花園 :全線結業
明星 :部份結業及裁員
雲來軒 :停業
海底撈 :结業
機場內名牌店及免稅店 :部份停業，減薪及裁員
香港航空 :減薪及裁員
國泰 :減薪及裁員
美心/其它菜系 :20間以上結業，減薪及裁員
新巴與城巴 :減班及無補水

比起係呢到呻
樓豬你最好將呢d野同屋企人講
Btw 係你既就係你 冇得強求
依家exchange唔到唔代表第時冇機會
大學d濕鳩Exchange唔係你體驗世界既唯一機會

如果你等錢洗申請政府嗰啲學生貸款的其實係一個唔錯嘅方法

記得要趁大學呢4年做哂想做既野 關關難過關關過

真心loan啦 息又低
到你畢業出咗黎做野 就明筆錢其實好少
好快還哂
成績好嘅就拎學校scholarship

係咪怨呀？ 係咪唔支持連登仔提倡既濫炒呀？？

最慘係炒散工,依家正正係最多人失業

你屋企人味用緊儲蓄養大你囉

真

就算對你之後嘅生活冇乜實際幫助，咪當發一個好正嘅美夢

但係hr眼中係有關係

讀u 時諗住屋企唔係有錢就唔去
但去到舊年in MT 就俾幾個hr話冇exchange
行山銀行果個話冇國際視野，另一個就話有咁多intern冇exchange都係唔夠exposure
最後做逼科狗

所以如果可以grant loan 就 grant 咗先 Grad 咗就好難再有呢啲機會

申請學生資助，申請grant！呢個垃圾政府啲錢你唔用唔通俾支那人申請？幾麻煩都要搞

搵星火喇

抵死啦 咁鐘意攬炒啦啊

過來人
exchange一定一定要去
唔好怕借錢
政府有一筆grant loan/non-mean
你肯填表就起碼填咗42100一年嘅學費
另外去到exchange嘅學生
大學自己都有一筆額外嘅資助
有一啲直頭唔洗還
重係有經濟困難嘅
搵下u嘅counsellor之類嘅人
睇下重有乜嘢資源幫到

你無去到exchange
就真係會後悔成世
加油

咁咪唔好去exchange

咁似我屋企既不過我返緊工，依家要比家用仲要供樓

Exchange其實有得去係開心好多
但建議樓主真係去遠d 其實歐洲既洗費唔會好貴
如果唔係餐餐出街食
同埋一世人都應該唔多機會可以幾個月係外地生活

咁咪借non mean
將交學費既錢拎去exchange
之後再還

有撚用

CU 本身好似得1萬左右，你申請之後佢會直接幫你報埋政府，不過好似係俾有申請學費non mean/grant 既人，加埋可以有3-4萬，唔記得會唔會睇你去邊同summer sem去而減個資助額。另外問下書院有冇exchange scholar，唔係間間有。

利申grad左

問肺炎幾時殺曬中國人

2個都去申請non means咪得

去歐美啦
除非你讀日研啦

同你一樣

我都覺得好絕望
藍絲廢老呀爸唔養家 呢兩個月冇交租(佢量地左成個月) 房屋署日日打俾我
我自己grad左 一直搵唔到工 (唔做ptgf)
好想死

大學Exchange 通常都有sponsor同 scholarship可以申請
我個陣去左西班牙兩個月差唔多唔使錢咁滯
去問下自己department 或者faculty

唔係嚇你，武漢肺炎消失後嘅半年經濟都係趴低到，你自己執生，當年沙士一家之主失業，我都即時揾pt，好彩揾到，日頭返學，放學兼職，10：00pm收，返屋企訓到凌晨3半又出去搬菜，日頭返學。

窮鳩係咁。

錢當然係好重要嘅考慮，冇錢生活乜都唔洗講。但唔知你屋企狀況點（其實你自己都唔清楚，只係估估下），而且大家已經抛左好多意見就唔講咁多。

除咗錢之外，你要諗諗同屋企嘅關係。屋企好似有困難，你好擔心，仲諗住犧牲自己黎support屋企。

你犧牲嘅機會，好可能以後都唔會再有。唔需要評論去exchange對自己有幾大幫助先。如果有呢個機會而冇去，果種機會流走左嘅失落，係同去完有幾大幫助冇乜關係（何況你唔去根本唔會知）。

而且，今次你犧牲自己，幫左屋企。到下次有困難，你係咪又會再犧牲、甚至犧牲更多？屋企重要，自己嘅心願都重要。你以後會唔會都為左屋企而壓抑左自己？如果唔會，果條界線係去到邊？如果會，你甘心？

不過咁講已經諗得太多。其實講到尾，你對屋企財政都係矇查查，知啲唔知啲。講真如果你父母都做野，應該唔會得十萬咁少。學上面話齋，一年租都唔夠俾啦。

與其個心羅羅攣，你不如坦承同父母傾下，可能會有驚喜呢。前提係佢地都會為你著想。

唔去exchange
就一天都光哂

仆街仔,屋企冇錢仲諗住exchange而唔係擔心屋企

申請綜援is ok

當年我都係覺得貴冇去exchange
低過我gpa嘅都有scholarship去
好撚後悔 有得去一定要去
最多而家諗方法搵多啲錢
上網賣吓野 做吓私補
等疫情過咗搵吓炒散
加油呀唔好放棄

你擔心自己同屋企人命仔仲好啦
成日出街返工好高危
慳d共渡時艱

最多defer一年去exchange

考慮下叫你細佬做幾年野先入大學
幫補家計

咁就咪撚生啦唔供我讀書咪洗旨意我俾家用一係就唔讀

香港又咁多事
屋企又咁多野煩
仲諗exchange
已經唔係港豬
係自私

讀大學自己俾錢啦嘛
係時候長大架啦你
唔好下下伸手問父母拎

你有冇去過exchange

睇你段字似真心
所有野都有連帶效應
近因講，正因為有遊行示威令到大陸人減少
無變03年沙士時期既疫區，黎個係果
如果香港變疫區，唔止失業
肯定連exchange都去唔到
正如以家好多國家都禁中國人入境﹐減低源頭感染
同埋大個，讀過大學有返咁上下能力，搵pt返
唔好靠哂屋企人﹐出黎做野好辛苦
自己賺錢洗得安落又開心

利: 草根窮撚，15歲搵m記pt返
大個Exchange去德國，同父母講佢地好開心即刻去銀行換錢
換咗幾皮港紙俾我，個刻望住佢地個黑眼圈塊面又青(輪班工)
好心酸想喊出黎⋯
去到第一日同同學食野，佢地食壽司6蚊euro
我就走去食m記，3.98 euro有包薯條汽水加多兩件雞翼仲抵屌
都引到啲窮撚同我一齊食濕鳩野既
個到去個廁所要俾5蚊樣樣錢
係記得有個同學好犀利，自己搵pt儲咗幾皮去exchange

都希望你去到exchange見識多啲好事黎
父母失業你可以搵pt返，做foodpanda/m/kfc長缺工
搵下，未必無工返

攬炒

Exac7ly企硬

Pin呢個

今年係難捱。有能力既咪出去做下parttime幫補下

唔識同政府借錢？

咁你唔識今年開始自己交既咩細佬都係

Exchange照計可以申請政府個ROA(?!)、學校Scholar 嗰d嘅 試試佢先？

抵啦垃圾
窮撚學咩人ex change

加油巴打 呢度有d人講埋d野扭曲到仆街 唔洗理佢地

攬炒第一步，各位繼續努力
光復香港，時代革命

你屋企人做左幾十年人連果小小錢都攞唔到出黎係佢有問題
要怨就怨你個廢物老豆老母
窮人生人生仔，重要生兩個

忽然覺得自己好冇用⋯
其實我都係一種依賴心態
實不相瞞，我考完dse第一份工係百佳收銀，一做就三個月
同事都對我好好，但真係好多西客痴線佬
同埋每日幫人入袋辛苦到pk，入野好撚容易chok到手
跟住大學一年級嘅暑假走去工廠打工，本身諗住唔使對客應該ok
點知嘈到仆街，又冇耳塞
每日翻到屋企條腰痛到訓唔好
如是者捱左一個月，間工廠話趕夠貨就炒左我

我做咗呢兩份工嘅感想係，我嘅體力handle唔到又讀書又炒散
因為兩份工都係超級需要體力，而我每次想打開本書個時就訓著左⋯
所以我諗緊係咪應該練下好啲…好廢啊我

各位究竟體力上點捱過?

感謝鼓勵

咁低息唔借就蝕

Follow your heart

我老豆老母2個人咁耐以黎加埋都搵唔夠2萬

由中小學嘅全額書薄津貼 去到grand 都係100%
雖然自己有「草」開錢
但從來冇去過exchange

不過我冇後悔過 因為我知道當年就算exchange 完 我都唔會因而第一份工就搵十萬

當然exchange 係一個good experience
但家庭經濟狀況好影響每個屋企人嘅每個決定

起碼我覺得 自己同屋企人 當年都負擔唔起 所以冇任何exchange

其實唔關體力事既
最多咪去跑下步囉
血液循環好d
新陳代謝自然好

但都係睇人
我自己唔享受跑步
跑完步係會精神一陣
但之後亦都會好攰
始終你真係去做運動 消耗能量

其實你咁樣係關精神問題
亦即係靠意志
如果唔係咩叫捱
最多你只可以避重就輕
返兼職唔好返全日
返 4~5個鍾飲食業
包埋食 慳返餐

借non means la

同埋睇你所講既2份工
"超級需要體力"好似唔多關事

你收銀同工廠入袋
係叫做重複性動作
困住同一地方on99做野
係到消耗緊你精神
所以你先集中唔到讀書

相反 你做跟車 做倉 做搬屋
成日搬搬抬抬先係要體力
反而經常走動可能令你更精神

你係男？
我識個女同學勁瘦
去做收銀幾個月都捱到

好多人都冇野撈 包括我

女

雖然依家唔去好蝕，但之後可能去外國讀master呢

加油！！

岩呀
我個時係燥底到好撚想打人
我覺得自己咁樣捱落去望唔到前路
尤其個陣仲要未知dse成績

辛苦了ching

出面個個都唔俾家用
今日佢點對你地
第日你地點對佢